有冇人好鍾意另一半，但係有d習慣真係接受唔到

小弟岩岩拍拖一個月
拍拖前已經知另一半成日同fd飲酒食煙
飲酒/出去玩我都接受到
但食煙我口講會接受，但係心入面成日耿耿於懷
試過同佢bring up呢個問題
即使我講到
「如果有一日我地係同一個場見到，而你係食緊煙/食左煙，我地不如當唔識，唔好行去搵對方」
「第時如果有一日你想有小朋友，我可能會因為你keep 住有食煙，而拒絕」
佢無講話ok 亦都無講唔ok

Btw,我接受唔到另一半食煙係因為
1. 食煙係一定會身體唔好
2. 解壓方法一定唔至食煙
3. 食煙有依賴性

純粹係個人睇法，食煙巴絲勿插

唔肯為自己戒煙既人
一黎會覺得佢唔為將來做打算
二黎都唔係太願意為自己付出既感覺
我自己係咁諗啦

唔夾既野就係唔夾
無一方肯讓步真係唯有分手
但就算有一方肯讓步
係咪真係心入面無條刺係到呢

既然接受唔到咁點解當初要一齊

我嘗試接受緊，已經改變緊自己。
但依然耿耿於懷⋯

Same 我另一半都食煙亦因為咁吵過好多次交，佢話戒，但其實都係冇，所以結論，一個唔食煙同一個食堙嘅人一齊係好慘，佢又唔會為咗你戒，嘈佢根本冇Q用，sai 9氣

所有野好都岩
當初亦以為自己可以接受到

如果你真係愛佢好快你就會放棄叫佢戒煙尼個想法，接受佢食煙尼個事實架啦。當然令自己接受尼個過程係痛苦，首先係無數嘅失望同憤恨，根住開始懷疑你哋係咪適合，如果咁都未散，你就會覺得好攰，接受左佢食煙嘅事實 。利申：過來人

咁如果同佢開始之前佢主動提出話佢會戒呢？咁點計？

係咪應該坦白講
如果分手，我會覺得自己連枝煙都比唔上🤦🏻‍♂️

你一句真係太mean

其實你唔洗諗咁多一句講晒你愛唔愛佢先，係咪最愛冇左佢唔得果隻先

佢無提出過，的確係我天真
雖然佢知我好唔鍾意煙

你根本係比唔上枝煙 枝煙喺幾大壓力既時候都不離不棄
你？ 少少野就呼天搶地諗分手
走啦，無人留你

Which ?

我當然唔想分手，如果都唔會嘗試接受緊。
我係覺得佢可能會諗分手

坦白講咁一個月又未去到無左對方會唔得
但係我今次係好認真，亦都追左好耐先一齊。
我相信會都諗左好耐（除左食煙呢part lah)

你哋學歷背景差好遠?
通常女人叫男人戎煙
好少調番轉

你咁撚煩樣樣野都管住曬，真係想分手都好合理啦下話？
接受就接受，唔接受就唔接受，咪撚曬鳩個男仔時間
走啦，揾過個唔煙唔酒但原來唔愛你既男人，你就會發現原來所謂壞習慣都係佢個人既一部分，最重要既係佢平時對你好，對你一心一意，不過我覺得一日未失去你係唔撚明架喇，繼續諗盡辦法塑造自己另一半成為你心目中完美既人啦，你呢啲人根本就唔識知足同珍惜。

咁你就跟隨你個心去做啦，唔好比自己後悔，不論自己接唔接受到都好駁一鋪先，因為愛情得到左真係要珍惜，相愛可遇不可求，凡事總有解決方法，到你地真係認定對方個時，你就會覺得食煙其冇乜大不了因為你愛佢，包容到佢缺點

樓主係男....

仲撚離譜 成個女人咁婆婆媽媽
躝啦

坦白啦
你地總有一日要面對呢個問題
咁不如早啲解決早啲搵辦法解決

Btw我係男，另一半係女。
我明巴打你點解會咁諗。
我之所以唔想另一半食煙係因為我個人覺得呢樣野禍大過益，purely係想佢健康。

仲有通常啲仆街都係冇意志戒煙，所以你迫佢戒係冇9用，盞自己谷氣，好撚仆街

食煙要戒實戒到，呢啲壞習慣點解要接受？真係愛佢會要佢改，唔係睇住佢健康變差
樓上愛佢會接受佢一切係啱，但食煙根本唔係人嘅一部分。佢唔肯戒即係唔夠愛你，分手啦

多謝絲打既建議
其實以我性格，一定會講出口。
只係有感以發，原來一個習慣，一枝煙可以係好小事，亦都可以係好大件事🤦🏻‍♂️

我唔係想燥你底
而係我唔想你因為呢個佔有慾想改變佢既諗法而最終失去佢

想佢健康，講到咁柒偉大，唔通佢唔知食煙傷身咩？咁你有無了解過佢點解都仲要食煙啊？
你根本聽完就算，都無試下真係理解過佢背後既原因同苦衷，一味叫人戒戒戒，仲好意思懶得戚講話喺街見到唔好認，咁hurt另一半既說話你都講得出，根本就係想用壓力逼佢屈服，你自私到仆街呀你知唔知？唔識愛人咪撚拍拖啦自私精
希望我現實中唔識得你，比我知身邊有朋友講得出咁無恥既說話，我都想扮唔識你呀

我又係到諗，一個月既感情又好似未重要到可以叫人去改變一個習慣。

咁你有咩方法叫另一半戒煙如果佢戒極都戒唔到

你再拍多幾個月睇吓有冇其他磨合位先啦

真係睇樓主啲回覆都覺得好撚炆

又話追咗好耐先一齊
追之前知道佢食煙
之後係到情緒勒索
講埋晒啲說話俾女仔聽 逼人戒煙
人地問你 你又話唔介意
結果心入面咁鬼介意 婆婆媽媽
結果介懷到要走上連登取暖

放過個女仔啦唔該
自己未深思熟慮諗清楚先一齊仲怪返人地轉頭

真 聽到都鄧個女仔陰公

我補充多小小
點解我會話當見唔到係因為
1. 我好唔鍾意二手煙
2. 我知我會忍唔住叫佢唔好食
3. Likely, 一定心情會唔好

所以，佢可以去食佢既煙，我又唔洗直接面對呢件事

我有問過佢點解食煙，我其實都唔係好接受到個原因。
佢話
1. 身邊朋友都食
2. Enjoy飲酒時食煙既moment

我係真心想佢健康，唔係怕比人知我女朋友食煙

躝啦 唔洗你覆喇 有時間諗清楚點樣做人同應該點做人男朋友啦 敗走吧

食支煙都俾你借題發揮 真係麻撚煩

上泥取暖係真既
如果諗通/有解決方法，我都唔會上泥講。
令兩位心情唔好，唔好意思

接受唔到咪分手囉咁難為你
知你辛苦喇

個女仔真係慘 要成日對住個完全淨係從自己角度出發既人
食枝煙都要你接受，你係男朋友定家庭醫生啊？

出發點唔justify你行為wor
唔係一句我想你好就騎劫人地想做嘅野
我都可以一句我想你好 而殺咗你

個個人都想伴侶身體健康陪自己耐啲
但你呢啲係自私
人地話你 仲勁多藉口

巴打 見你呢下都幾有禮貌 我都唔好意思咁惡
但我地係恨鐵不成鋼呀你明唔明呀
同埋你個人格真係好多缺點呀
你叫人改壞習慣，不如你試下改咗自己呢啲缺點先啦
成日諗點改人，不如諗下點改自己啦，做好自己先啦，你直頭欠你女朋友好多句道歉呀，仆街

好啦，多謝咁多位意見。
我會反省下自己係咪自私。

樓主淨係諗自己唔諗下另一半
一齊左先食煙咩
愛既就接受佢
唔係改變佢變到你想要個樣
講到為健康
樓主唔食垃圾食物？唔食零食？日日做運動？早睡早起？一日八杯水？

男唔食煙女方食煙真係未見過

大錯特錯，愛一個人同會唔會改變自己根本係兩回事
尤其樓主講緊唔想女朋友食煙嘅原因係覺得唔健康，但係人哋自己本身考慮過都已經覺得冇問題，又唔係話迫樓主食二手煙，咁其實有咩問題呢

忠言逆耳
最自私係你呃咗個女仔同你一齊啊，佢以為你接受到佢食煙，以為你真係愛到可以包容佢一切啊
所以總結就係你唔撚夠愛佢，躝啦快啲，唉食撚屎啦去

啱，d人話如果佢中意你就會戒到，但又咁諗，點解唔係如果你中意佢你就會接受佢？

偽善到仆街就係樓主呢啲人，好心啦，好撚嘔心呀

煙其實係毒品嘅一種，同白粉嘅分別只係煙合法。咁你覺得食白粉有冇問題？

有冇啲例子解釋點兩回事法？ps. not judge you

Btw泥你老母
戒咗打5P字先啦，睇壞眼傷身呀

真
諗起都鄧個女仔傷心

你老母其實係雞嘅一種，同雞嘅分別只係你老母更加臭。咁你覺得屌你老母有冇問題？

我嘅理解係
愛一個人唔係一定要接受佢嘅全部，而係係兩個人相處嘅過程中磨合，放大對方嘅優點，容忍對方嘅缺點
而自己本身嘅習慣就係好personal嘅嘢，如果唔會傷害到對方嘅就唔係一定要改

收皮啦Slippery Slope滑坡謬誤
如果你咁講咖啡其實都係毒品既一種，同白粉既分別只係咖啡合法
咁你覺得飲咖啡係咪有問題？
根本就不正當類比，小學生都識啦，你用下個腦先講野啦，柒頭

不服來辯，等你啊

連登啲質素真係愈黎愈差，盲幫樓主嗰班咩人黎架，屌你講野唔撚用腦

幫你諗埋啦，駁唔到就人生攻擊，鬧人死煙鏟，祝人快啲全家肺癌死，食煙無益都要死撐

係啊，你班撚樣唔食煙就好撚完美啊，站在道德高地啊，死後一定上天堂啊，低能

智能電話同上網都唔係人既一部分，咁你唔戒撚咗佢？屌你老母

接受唔到就唔好口講話接受，跟住又曲線抽擊，男人老狗你咁樣攰唔攰

點睇都係食煙嗰個要改啦，對大家對將來對社會都係壞處黎

食煙有害呢樣事實你唔承認咁冇討論空間啦喎

煙作為毒品嘅成癮性同對健康嘅危害係冇得否認嘅事實，你唔同意都冇計

好難戒
不過可以試下去Ha門診join戒煙program
會做一氧化碳測試 俾戒煙糖果啲你試
要定期follow up
通常啲人見到數字超哂標就會淆

你講得啱，食煙無益都要死撐

係我就根本唔會揀個煙鏟

你段說話調返轉個身份講都一樣得

我都接受唔到佢食煙
但逼唔到亦唔會逼佢戒
佢同我一齊既日子就食少好多
返工食多少少

雖然好心痛好唔想佢食，但咁大個人冇得逼佢改變啲乜
都係等佢有一日自己會戒

煙／二手煙食一啖 已經有害
咖啡唔會
煙鏟既邏輯

如果煙=毒品，毒品=白粉，咁點解白粉唔合法？
因為佢地分別唔只在於合法性囉on99
乜鳩都用合唔合法去講呢啲價值問題
真係ad hoc到暈

同意又點？唔使係到spin😂
係對健康有害呀 咁又點？
而家由頭到尾都講緊樓主個行為係有問題同唔justify
你就一句得埋嚟話 咁係唔健康 冇錯wor

因為根本個重心唔係健唔健康到
而家個行為囉
係人都想有對伴侶健康
但唔使係到逼9人戒煙 有大把方法 大把coping skills

樓主仲要情緒勒索人
唔通一句我都為佢健康好就justify 到？